【理大攻防戰】大學送飯供前線學生溫飽 用積蓄搞免費飯堂盡地一博 負責人：如果輸就輸晒成個香港

抗暴之戰從街頭轉戰到各所大學，到處開花，戰線更由香港中文大學延伸至香港理工大學。連夜對峙，防暴警多次向校園施放催淚彈，其後包圍校園並封鎖所有出路，圍捕示威者，校內物資不足，多名示威者受傷且欠缺救援，情況令人擔憂。

位於觀塘工廈的「Librarian」本是私竇，是負責人Andy閒時招待朋友的Party room，直到一件事，令他將自己的私竇變成抗爭者的聚腳點。7月22 日沙田廣源邨有男子因與家人發生爭執，被趕出家門，其後選擇了結自己生命。「我很多朋友都像他一樣跟家人政見不同，每天都遭受冷嘲熱諷，你沒得選擇自己的家人，但我可以選擇成為你的家人，所以我開了這個免費飯堂，讓小朋友可以有地方溫飽落腳。」

由初三兩個學生靦靦腆腆前來醫肚，到像大學Common Room一樣自在談天說笑，這裏成了學生們喘口氣的私竇。可惜的是儘管有不少有心人捐錢、送超市現金券，始終入不敷支，Andy迫不得已加插賣飯幫補一下：「說真的我們不敢收錢賣飯券，生怕別人覺得我們吃人血饅頭，本來打算先用老本撐住，這樣過了四個月，覺得不是辦法，倒不如取之社會用之社會，我們就開始賣飯。」午飯時間有在附近工廈工作的前來用錢懲罰舖頭，這裏有幾個捐款籃子，「星火基金」、「周同學的家人」、「家多雙筷」，客人可以自行挑選懲罰的對象。

中大之戰情況令人慘不忍睹，市民爭相往內運輸物資，Andy也有學生朋友留守中大：「有學生跟我講說吃杯麵吃到很膩，太多人送杯麵進去，我們賣飯能夠做的就是送飯，你要吃飽才有力氣做更多的事。」當天Andy立馬煮了200個飯盒送到中大救急，之後又去了理大送飯，只要哪裏有學生餓着，他就會去送。他覺得學生跟他一樣也在賭博，年輕人賭的是前途，他賭的是積蓄，但他並不怕輸：「這個世界上做所有事情都有風險，可能我今天做完這個訪問，明日就被人查封我的餐廳，我輸沒無謂，但香港輸的話就沒了，不是煲底見，而是倉底見，今日新疆，明日香港。」香港人，加油。

Librarian
地址：觀塘鴻圖道70號利安工業大廈12D
營業時間：11am-6pm
電話：6373 7922
詳情：

我地做嘅嘢有用喇!! 無國界醫生已經頂唔到輿論入poly救手足
唔好俾佢停
推爆其他國際NGO

Poly一個都不能少 和理非再炸爆INGO

多謝你

老細好波
要錢既話即管出聲

可以幫趁佢多d，上面有地址

幫佢買飯 之後俾完錢 取消

咁早閂

Push

咁揚如果有拎食牌唔緊要 如果無拎咁出街真係玩死

i love u guys

接受得訪問仲出埋地址電話，我諗唔會冇掛

最驚呢D出埋名同地址,但又講驚食人血曼頭=.=

推呀！

佢起碼都有做嘢

老細要錢唔該講聲

推

咁又唔好咁衰，一係你去佢度食完飯，跟住俾多啲貼士佢囉

tui

和理非

18區黃藍食店Bot

食！

觀塘返工嘅巴絲諗諗佢